講真嗰句大家接受到一部智能手機幾錢？

老實講我覺得一部手機6,7千蚊真係頂盡
但而家好多手機都8千幾9千起跳
真係接受唔到
但身邊好多人都用緊想問下大家其實手機大家最盡接受到幾錢？

利申iphone7 用到而家準備換12

最多一萬。

$3399

一萬真係心理關口 仲預用5年先順番條氣

5000再多接受唔到

2000

5000樓下

除番開一年$1500以上開始要諗諗

用到開始lag/慢 就換

2000內
跌爛/換多幾次都唔肉赤

時髦+ 虛榮 = 10K

點解啲電話咁貴

iPhone SE

三千蚊內

$6000內
用緊iphone 8

6-7K

7千幾真係頂盡

買過一次一萬之後唔會再嚟
部X要用到抵返為止

睇牌子
三星可以17k，
apple 5k都覺俾多

有幾虛榮，大陸勞工個個都一部iphone

睇吓你搵幾多, 好多人每次買 iPhone 都一定買埋 Apple Care. 有啲公司如果有電話津貼, 自己比出嚟其實唔係好多.

而且唔係 "價錢" 嘅問題, 係 "價值" 嘅問題..... 如果部 6.1" 手機可以做到 5mm 厚度, 但係電有 10000 mah. 原本諗住 $6000 /. $7000, 你肯唔肯比多$2000 買基本上一日都用唔完嘅電量 ? 覺得值唔值呢個錢先至係問題.

其實如果唔係香港太多人炒iPhone, iPhone 5 之後個價錢 同大陸緊貼啲. 香港 iPhone 應該係賣 美國價錢 / $699 x 7.8. ~ $5500. 當年 3 開賣 iPhone 3G 都係呢個價錢. iPhone 11 係因為大陸定價低咗好多香港個定價先至冇咁離地.

而且我估計 如無意外 蘋果會喺其他國家 Apple Card, 到時你買電話就有 24 / 36 個月免息分期. 1 萬蚊部電話都唔使$300 一個月....

同樓主 真係頂盡7千

最緊要唔係支那做

5k
利申用緊iphone x

唔打機 SE都夠用
影相會用番相機
所以如果依家壞機要換的話淨係選apple最細最舊型號

SE打機都夠用啦，係個moon細啲啫

唔係話舊電倒水？

理想價3500～3600
極限4000
無錯貴既機可能係好多方面做到極緻
但我用唔盡/唔洗用到咁勁

插住尿袋

得千幾mah 估都估到會倒水㗎啦，帶尿袋囉

3000

睇你用幾多年
買部一皮嘢用起碼4、5年
日日都用我覺得無咩問題

其實睇妳點玩
舉例
上年新出iPhone 11Pro max
用一年 8000賣出去
然後再出新iPhone
都係一年3000左右就玩到最新嘅iPhone
10年都係3萬
可以年年用新iPhone
但係如果妳玩Android 就成本多d
好似早排出嘅note 20u
新機9188
依家街價都平咗差唔多1千
一年之後分分鍾4000~4500左右二手
參考note 10+二手價

6000

最多2000

US$800真係極限

窮呀屌

只要係支那做
$1都嫌貴

頂盡5千....不過今年咁印銀紙法
只會越黎越貴

一萬

用緊第3年

1萬真係on9, 寧願6000用2年換一部

Me too
十仔開心使用中

1500 HKD

用S20U trade N20U
trade完計埋贈品仲高過買S20U個原機價，仲未計買S20U啲贈品

咁堅，我xs諗住用三至四年
一出就買
但係而家啲smart phone真係唔使追太貼
啲功能無好大提升，快得嗰丁丁咁多

剩係wts同上下連登
貴機功能都用唔著

咁你可以用一年之後8000蚊賣出去
年年換機

FYI 二手11 pro max得番6.7k

我每年買前1-2代高階機，通常三千鬆，再放自己部舊機，通常收返二千鬆
即係每年洗約莫1000換機

唔捨得買貴機主要理由係驚唔見，試過買部六千蚊新機，用咗兩日跌咗係小巴 (太大部，褲袋跣咗出嚟)，屌啦媽而家有陰影

三四千蚊機都用到3-4年，買一萬機用3-4年有咩著數可言

以前部四千幾sony玩足5年，最尾係有膠水痴左係usb位叉唔到電先焗換

咪講咩放舊機換新機
用野要就住就住邊會用得舒服
仲要又套又mon貼，見到都唔開胃

利申：零保護，日日一返到屋企就飛部手機上枱

$1600 - $1800

Iphone7撚表示等換12pro 512gb

諗住用到iphone 37

小米？

鬥貴 搞高晒個價 一升就無得降

手機3-4千頂盡
打機只用PC 同PS4，慳錢投資呢2樣

最好5000 樓下
最多7000

Apple之前個八婆

5K

換咗galaxy note 20 ultra, 但上一部機用咗6年

$7000或以下

8000

3，4000

$4,000樓下。

iPhone 11Pro max 冇8000
依家全新512gb都減二千幾蚊
二手 5千都唔知有冇

所以其實已經差唔多
不過apple係售後服務好啲

電話日日用而且做到好多野我覺得最多一萬元，但只限iphone

256嘅二手7500左右
早排仲8000咁上下
iPhone xs Max二手都4500-5000
出年5千就買到Pro max

三叔旗艦級可以接受6500或以下
理想價5000－5500
依家note20成萬蚊真係買唔落手，又有開窿又冇新突破

最多6000

電話真係唔駛貴
好似iphone 咁對我黎講貴平都係咁用

same

4500以下

4500
已經覺得極限
成日覺得電話唔值咁貴

shamesung 1蚊都嫌多

Nokia 應該夠用
利申：用開iphone

最多6千
老老實實而家最需要唔係技術突破
係降低成本
賣到咁叉貴
話之你有ironman全息投映技術
最攞命係連電量都唔夠
唔知以為嗰部係EVA嚟 要插住電嚟用

電話打機任何型號都係倒水

我覺得貴平都係咁用
慳到既錢買其他野好過

唔敢買貴係唔見咗都唔駛肉赤

10000 以內

而家11pro 賣返出去得$6000到
同埋第二年開始重跌得重快

如果iphone 有motion sense 同埋螢幕指紋辨識就抵換

X2

7000樓下

6-7000極限

5000

要用iphone...佢個陣6-7000一跳跳到一萬一部已經覺得佢好仆街
但自己犯賤又要用

最多4000 超過根本無呢個價值

智能手機電話

睇返N20U成本係around 4千幾港紙

HK$1280

而家電話回收價跌得好快

X2
我都覺得電話套同芒貼都係多餘

買咁大用黎拍片呀

CLS xs 除咗出大芒機同埋金色外都冇乜點升級
都要成皮野咁貴
抵佢俾人炒

而家買iPhone 唔駛買新一代
買舊一兩代都唔覺有問題 重可以慳到錢
後悔之前clublike xs清貨冇買到

我用緊128 gb， d相都80gb，iphone4到而家既相無del過

d app呀game呀又越黎越大，whatsapp都10幾gb ，佢又死都唔學tg咁做cloud storage on9

買512唔撚洗煩，比多千幾兩千用多幾年算

當一部6000蚊機，第一年跌1000-1500，第二年跌800-1000，第三年跌500-800，差唔多啦
當然我心目中高階機唔係皮幾嘢，過八千我當旗艦機

5 萬

而家買舊一兩代平好多
好似之前clublike xs 清貨好平
五千蚊就買到
係舊左一代但係比正價平成平

平成半

呢個真
幫部6s換咗Mon貼 比同事當係新Se

咁我又唔係真係手緊到要計到咁盡同年年換新機
不過6,7千係個心理關口
真係不能再多

1皮

一部pixel 4a已經滿足到大部分人嘅需求

6000差唔多

根本就唔應該過5000
除非新功能真係好特別，唔係既唔會特別去換

1099

唔會追
不過如果換就會換flagship

個價平過notebook就得，拎嚟都係當第二部電腦用

3-4K
我部電話除左wtsapp,係街度上網,工作需要下影下相之外都冇用
唔值得洗多錢

呢樣嘢真係睇用家, 成日打機高用量咪倒囉, 普通whatsapp 上網 咪可以用到全日, 甚至再耐啲

Ching 用緊咩機？

本身諗住換ipad+se2 都唔洗一萬

3千

一句講晒。其實係窮

利申：講緊自己。

當連登仔討論緊幾多錢係極限既時候
中學雞已經拎住部iphone 11 pro週街走

仲有 香港人其實好有錢
小三已經買部ipad pro比佢上zoom

7000

計返 $10/day 就得

一樣

3000內

前1-2代高階3xxx，二手可能2xxx。
但你手上果部再舊啲，都係收2xxx？

$3500

諗下自己部電話平時用黎做咩
lihkg ig fb twitter.....影相

每年新機改小小就成萬銀
改下cpu 電 手機鏡頭多1粒
依家手機進步到樽頸位 未有新突破的話
好難說服到我用一萬蚊買部電話
因為5,6千蚊都做到7,8成一萬蚊電話功能

利申 pixel 4a 350usd已買

吊你老母
是撚但諗唔到

你知唔知自己講乜鳩，大陸勞工三兩千人工買
幾千蚊iPhone 唔虛榮？無小米華為佢哋買？定話大陸勞工月入幾皮嘢，iPhone 小錢嚟？

大陸人追求虛榮人所共之，為部iPhone賣腎殺人成日有。

班人買iPhone 咪同香港人月人萬零蚊要帶勞(手錶)一鳩樣，貪佢好放二手有價，行出嚟又有面。不過香港人想買勞未至於殺人放火搵錢去買啫。

買過一次一萬之後唔會再嚟
11pro一早頂唔順賣掉轉SE2要用到條氣順返晒為止

三千都嫌貴,, 用緊二千五

on9

WFH 其實iPhone se係頂到

5000-6000
宜家部 iphone8 都係出左11之後跌到4000幾先買
個人對電話新款冇乜追求
最緊要外型靚同好用

7千係極限

其實話而家電話賣得太貴
個問題只係你自己搵得錢少又要學人用旗艦機
仲話人地賣得貴, 但從冇檢討自己
而家冇平機賣? 平機用唔到? 好差? 3,4千蚊機用唔到?
市面大把唔同價位都有
如果你嫌貴講明你根本唔係目標客
你接唔接受到冇人care

有啲人對手機嘅影相/效能/畫質/software update咩都唔care
明明用番現成嗰部/買$3000-4000中階機都夠用
但唔知點解係都要追旗艦+屌啲旗艦加啲佢用唔著嘅嘢

係咪咁蠢，以前iphone冇乜人用又貴，你地見到你用就哇哇聲，你用嘛覺得自己好威囉。

而家個個人手一部iPhone, 你買完人地嘛又係當手機一部，仲有咩虛榮感呀

勞咪一樣，周街都係，求其一隻電子錶都準過佢

接受到$5000-6000，iphone 定galaxy 都應該5或6字頭，一樣有好深水位賺，宜家根本就因為壟斷而標價咁貴，R&D成本係頭幾代講就通，發展到十幾代全部都只係新增少少野改進，咁仲講R&D成本有啲厚面皮

為左相機買電話
工作需要

5-6000
期望係可以用到3年

5000以下

何不買SE?

咁你用開邊部MIC機?

6-7000, 電話冇錢買咁貴

Apple: $10k
Samsung: $6k
Android: $4k

～3000

其實買過過萬iphone 後
我覺得最多8千先叫俾得出去唔肉赤

唔止
當年一入Apple
就出一隻索價$10萬起跳嘅Apple Watch
(Apple Watch Series 0 Edition 18K黃金版本)

仲要喺老佛爺其中一間商場某一層租個位
結果一年賣唔超過兩隻
冇記錯當時嘅租金係一億，蝕到仆街

買部5000用兩年好過 可以追到最新技術 又有換機快感 同埋幾貴都好用到第三四年舊電一定老化

真係好既手機幾錢都值
垃圾就幾便都唔買

一皮野用兩年ok 既

個芒細左啲

雙修 兩部夾埋10000左右ok

我都覺除返開咁計standard啲，一個話6000但用5年，一個話4000但用3年，其實咪差唔多，但係望落去差好遠

我就一年2000係接受到

放返出去圍到依個數就換

5千樓下 依家6千都買唔到最勁果部

戇鳩，iphone 8 咪同SE一樣大細

每年都等新機
到佢出果陣我又唔想換

係咪因為發覺同自己部機差距唔夠巨大？我就有呢種感覺

覺得部機仲做到我要做嘅野
我用左4年iPhone 6
轉左iphone8+
點知我部機成日lag 拎返去又話冇問題...
越用越嬲 買唔夠兩年就咁

所以S20而家扣埋贈品嘅錢之後部機只需4.5K我覺得算係幾抵, 話晒係今年嘅高階機

盡量用二手野
表弟部二手iPhone 6 plus免費比我仲爽爽用緊
追新野冇乜意思
除非想要虛榮感想show off

4000 內
1萬以上根本係買 品牌 + 買高config . 好似玩耳機幾萬蚊隻耳塞. 冇需要咁勁

1萬用5年好似平過你6000用2年
當然仲要睇埋回收價啦

咁iPhone 貴都有原因啦 用咁多年

1萬用黎迫自己用夠5年真係on9 講真，性能係5年後又追唔上新機。除左有極高trade in價先有得諗諗

一萬蚊真係可以砌部PC打機

1萬果d係根本唔值咁既價錢，係某牌子on9 開撚左個頭賣成皮野，搞撚壞晒個頭，谷到而家d 機貴左咁多

用芒貼係為咗用防偷窺

用防偷窺個mon睇落去冇咁靚，但有d電話賣點就係mon靚

用緊iphone6s 果陣，覺得成皮野買個電話好貴。。。幾年後。。。接受左

因為唔只電話貴，乜L 野都貴，只係自己人工唔夠貴

$15999

事實.

Android都叫多機揀，iPhone真係冇得平，平機奄割得好緊要
但用開iPhone返唔到轉頭，唯有唔好年年換，還掂佢近年開始變化好細

捱唔捱到5年咁耐，如果用足5年唔會愈來愈慢又一肚氣咁1皮野其實好抵

三星可以17k?

其實對比返以前大哥大同call機皮幾兩皮一部
八九千蚊用到四五年都唔算太差
Ip7 plus 就黎四年了

$6500

果陣 6S 同上年換 11 都係咁上下價

galaxy fold 2

+Apple care
4598

對於最最最貼身用品， 每日篤佢多過撩鼻屎
打機，影相，睇片，聽歌，賭波賭馬炒股

睇唔出有咩理由唔買最頂級

用人二手唔使錢

我覺得如果壽命長嘅話
貴得嚟物超所值都冇咩所謂
但係萬幾蚊有時真係唔太明點解會值呢個價
六七蚊電話都接受到

最多4000，早幾年6,7000都無問題
人大左反而唔會嘥錢喺呢d野度
4000 機同7000 機我都係咁用，可能影相靚d/打機爽d, 不過唔值

你換12咪又係近萬蚊，講乜撚野頂盡6，7千

5皮內都ok

調轉咗？

你做邊行
一個月搵幾錢？

點會啊
12都一萬 12 Pro / Max 咪萬五？！

一萬可以用五年，其實同6000買嚟用3年嗰啲人係一樣，差在佢一次可以畀幾多出嚟

可以用到5年咩電池/ 底板一早老化哂
結果$10k/ $6k 都係得2年幾3年貨仔
Btw 口講用幾年 可能得2年就Trade-in 換新

所以我係trade完圍到2000一年我就會換機

貴機真係靠永續 Trade-in 先叫抵用

用5年
後尾嗰2年又倒水又發熱又多bug又lag又彈apps又細mon又低Resolution又low tech
條數真係唔係成本/年數咁計
無論買咩機都好，頂多用兩年幾三年，過咗就好似同時代脫晒節咁

真
買貴機真係預一出新就Trade-in換機先抵玩

識唔撚識嘢呀ching

5500至6000左右，未扣啲出機優惠

年紀越大，反而追少咗。因為有其他興趣嘢都燒錢
同埋個分別根本唔大, 多出嚟嘅功能說服唔到我換機

最衰係相機功能捆綁喺旗艦。希望遲啲google出到部再勁啲嘅影相頂級，價錢中階

以前iPhone效能冇跌得咁快，依家換遲兩代已經好大差距

3500..

有冇呢啲芒貼介紹

一年半後半價清貨

一年半後半價清貨
近年既iphone 唔需要買最新
買舊一兩代唔影響使用體驗

iPhone 近幾年新機行雙層底板
易滾更易縮短壽命

iPhone11個價真係差唔多
再貴都唔會諗

an機過氣旗艦 勁抵玩

而家買s835/s845 超平

iphone電池係短板

an機就無腦塞粒大電加快叉

私私縮縮，flirt女定係av唔想比人睇到

6k

3090

s10

呢啲真係焦土派

電老化可以換電
機件老化就冇得整

4000

<4500

5k

用緊果部11 PRO 1萬

最多7000
當然現實賣1皮你好有興趣都會咬實牙齒俾錢

例如呢？有無三兩個例子？？

新機二手最多都係比三千.

宜家冇cortex A76 會好慢

2K~
所以近年都係用2手機

我有個fd 成日屌蘋果貴堅持唔屈服咁反智既價, 但就不停買埋d 19千幾蚊平機, 睇住佢每半年壞一部不停用

btw 廿年前nokia d 8210 8310 都成4000蚊, o個時既4000會否仲貴過依家

廿年前Nokia喺手機界嘅地位=今日嘅Apple

我覺得7000最多
我呢部1ii係因為信仰先買咁貴7999
雖然係貴
不過好睇幾好用就算數
999當餵狗

Xzp
藍黑超好睇
仲識變色

三星7000內
AAPL 10000內

最盡6千

依家自己買手機真係揀樣同手感
要睇片會用返pad/tab
又唔會玩手機game
好多功能根本用唔着/用唔盡咁高效能

6000內

部I7壞鬼左

唔想浪費無謂錢
用番之前用黎打機既I6

名牌咁貴

你問下點解

好

一部二手機用幾耐

如果有好正好新嘅功能，2萬內

窮撚

阿水同你買？

用2年左右

名牌唔係必需
但電話係

唔使 我畀錢妳
妳用上面嘅價錢幫我買就得
邊個縮沙邊個契弟

我意思係，係咪阿水同你買？

細個覺得3千已經好貴 自從apple 之後 5字 6字 7字 係咁上 依家1萬已經覺得正常 用2-3年先換 都唔算好貴

你當Sony Ericsson流架

你係咪俾錢我買

依家trade in先六千幾,點賣8000

我講緊唔係64g喎
而且trade in同二手係兩個價
我唔係二手佬
不過我成日有留係二手價錢
宜家係平過 不過都要7200-7800
之前一直8000以上